---
title: "جلسه ۱۳۴"
subtitle: "کنترل ورژن گیت"
description: "کنترل ورژن گیت"
date: "1396-11-16"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster134.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۳۴ شیرازلاگ - کنترل ورژن گیت](../../img/posters/poster134.jpg)](../../img/poster134.jpg)

صد و سی و چهارمین نشست شیرازلاگ با ارائه خانم نیکخواه در رابطه با گیت برگزار شد. در این جلسه مفاهیم پایه ای گیت مطرح شد و چندین مثال عملی برای درک بهتر مساله انجام شد.

کنترل ورژن گیت یکی از رایج ترین سیستم ها برای کنترل ورژن محسوب می شود که امروزه به صورت مکرر در پروژه ها و شرکت های مختلف مورد استفاده قرار می گیرد. گیت در واقع امکانی رو فراهم میکنه که از یک پروژه، ورژن های مختلفی ذخیره کنه تا در صورت لزوم به هر کدام از این نسخه ها دسترسی داشته باشیم.

البته چون مباحث گیت بسیار گسترده و همچنین جذاب هست، قرار شد جلسه دیگری رو برای ادامه بحث گیت در آینده داشته باشیم.